想請教大家寫app會用咩database

小弟用開小學雞app inventor 2

之前有用過fusion table係成功用到

但係12月3號開始就會無左fusion table

見到有人用firebase 但係app inventor寫住仲係測試中 驚佢之後會唔支援

如果我寫一隻app要上埋架 用咩database會比較好？

Google好似有收費既big query同DB

有無巴打可以指教下小弟

我見通常用SQLite

芒鳩db

細野用firebase

firebase

使用者離線狀態嗰陣sqlite
使用者上倒網嗰陣用mysql server同步返

721唔見人，831打死人
蒙面無罪，立法無理
甴近平 江甴文 毛甴東

Firebase最好用， 但Google 所有嘢都有可能失驚無神俾佢殺Q咗㗎。
安全啲就用MongoDB啦， 話晒都係最popular嘅database，
Atlas free plan 有 512MB 三個node， 夠晒啦。

試用左Firebase幾好用 好似唔洗點理rule 我都可以用app read&write 到database既data
MongoDB既話係咪要自己寫rule? 上網睇D code睇唔明

你指security? firebase 啲security rule都幾容易set. Mongo 啲 security我已經唔記得咗。

Mongo 搭 Mongoose 會容易用啲。

Btw 小弟試緊用Thunkable 貪佢可以同時for IOS同Android 但係唔知點解一加barcode scanner就死app(未寫block同寫左都係咁)

之前見到紅媒01有介紹個港產寫app叫Abtitu 但係好似用唔到 有無巴打有試過用

我見好多人將true set做auth != null

但係如果我想每個user都read&write到 係咪唔洗咁set？

唔set嘅話，連冇login嘅人都read/write到， 唔係咁好 （除非你冇諗住要人log in）。

如果read/write到樹頂， 佢可以delete晒成個database所有record！

firebase 同 SQL （etc）唔同： SQL係backend database， 只有你個server去得到， 你哋code唔寫嘅嘢就無人做得到 （eg drop table)； Firebase 通常喺front end 用， 所有人都access得， 你唔寫人地可以自己寫段code做， rules 就係保障做嘅人真係有權做。

明左auth個用法

我有D concern你所講如果user write到樹頂佢可以delete成個database

但係如果我set做true 俾user唔洗login都可以read&write 佢係咪只可以根據我app寫既code去改我指定既data 唔會改到其他野?

例如我做一個入餐廳名稱可以search餐廳地址同顯示搜尋次數既app
Database係咁既樣:
>餐廳地址
>A餐廳(Key):A街1號(Value)
>B餐廳(Key):B街1號(Value)
>搜尋次數
>A餐廳(Key):0(Value)
>B餐廳(Key):1(Value)

App既設定係: user input 餐廳地址/A餐廳(key)然後“Get” A街一號 而同時就會 “Save” 搜尋次數/A餐廳(key)既value做原本既value+1

咁佢可以改到我database既野只限於搜尋次數入面既value 而餐廳地址果part佢係影響唔到 我想知如果唔set security rule可唔可以做到呢個效果

Sorry for 1999希望巴打睇得明

幾個問題。

1） 你畀人寫／搜尋次數 ／ A餐廳(key) ／ value 應該allow write 比
／搜尋次數， 唔須要比人寫 ／A餐廳(key)。

2） 人可以寫／搜尋次數 ／ A餐廳(key) ／value， 就可以寫垃圾上去。你畀得人寫， 人地做乜都得。 你係用 Firebase 嘅話， 請小心閱讀 security 嗰部份。 你嘅code唔做嘅嘢人地可以自己做， 你條rule唔擋佢佢就做得到。

3） Firebase 嘅做法， 係畀人insert only (你搵document 點寫 insert 嘅 rule） 入／搜尋次數 ／ A餐廳(key) ／ pushkey。 Pushkey 係Firebase 常用嘅方法， 保證你每次call pushkey() 都攞到一個唔同嘅key。 Admin 讀晒啲record 返嚟自己數。

4） 用 A餐廳 做key有啲危險， 因為你唔知人地會入啲乜 invalid character. 以下六個不可以用： ].$#/[ 你嘅code要諗點如果餐廳名有 invalid character 嘅話點處置。

有D複雜

或者我咁講

如果我係app入面已經限制左user入垃圾俾我

例如限制個input一定要數字咁

係咪就可以防止到問題

同埋如果firebase有呢方面既安全問題

市面上既app如果牽涉到帳戶密碼既data係咪就唔會用firebase?

firebase 係畀 front end access 嘅。 你寫嘅code可以access， 人地寫嘅一樣可以。 authentication 就係分開邊啲嘢邊個可以做 （通常好多 database nodes 要admin 個 account 先郁得）。

同backend only 嘅database諗法好唔同 （因為其他人掂唔到）。 但你一定要有server run你哋code （front end coding 嘅話所有嘢係 client 個 browser 行緊， 你根本唔使裝server）。

如果唔慣嘅話， 可以用返Mongo。

不過如果用戶多， 免費hosting可能cover唔到。

我明喇

岩岩搵過下SQL既資料 望落SQL語法唔係好難學

但係MySQL同SQLite有咩分別？

Microsoft Azure同DB Browser係咪就係一個server去build呢兩者既database？

咁Mongo係frontend定backend?係咪同firebase類似但係就要寫JSON既code?

MySQL 是一個 SQL DB Server （現在變咗MariaDB）。 你裝咗就可以用SQL language 嚟 read/write 啲 data。

SQLlite 是一套 C library。 即係你將全套database 嘅 code compile 埋落你個program 入邊。

我唔知 Mongo 有冇乜新嘅 security feature， 以前和 MySQL 一樣， 你攞住個 database password 就可以寫上去， 所以你唔可以將個password放入 front end javascript， 一定要有一個 server 保護住你個 database password。

除咗 Firebase, 我都唔識點可以寫一個冇server嘅system。 要攞個免費嘅server唔係難， 不過要學多一堆嘢囉。 免費嘅server多數係 Linux, PHP， 古老得嚟唔容易學。

新手入門真係好多野kick住 多謝指教